الوخر بالإبر الصينية

كما يعتمد أطباؤنا على طريقة الوخز الإبر الصينية لعلاج الألم وهي إبر رفيعة جداً تغرز في أماكن محددة من الجسم لعلاج بعض الأمراض أو الوقاية منها  ،وتعتمد نتيجة العلاج على مكان غرز الإبرة والزاوية التي تغرز فيها ، وعادة لا توضع اية مادة كيميائية على الإبر قبل غرزها وانما يكتفي بتأثيرها المباشر على النقاط المحددة من المسارات .

نجاح عالِ في معالجة الآلام المزمنة

تستعمل الإبر الصينية بنجاح في علاج الآلام وخاصة المزمنة منها ومكنت في أوقات كثيرة من الإستغناء عن المسكنات التي يمكن أن تسبب الكثير من الآثار الجانبية  ، والآن تستعمل الإبر الصينية لعلاج آلام الظهر والرقبة ، ولعلاج الصداع والصداع النصفي ، ولتخفيف آلام المفاصل وتشنج العضلات .


## [دكتور ابر صينيه](https://www.egypt-acupuncture.com/2019/04/11/%D8%AF%D9%83%D8%AA%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%A8%D8%B1-%D8%B5%D9%8A%D9%86%D9%8A%D9%87-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A7%D9%87%D8%B1%D9%87-%D8%A7%D9%84%D8%B7%D8%A8-%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%8A/)

 